中國最大「空心」摩天輪 創3世界之最

世界最大「空心」摩天輪即將在中國山東濰坊建成，摩天輪總高度145米，直徑達125米，觀景廂有Wifi、電視等。每個廂可容納10人，每次運轉時間為28分鐘。昨日有多角度航拍片曝光，意味摩天輪開幕在即。

白浪河大橋摩天輪創下了三個世界之最：最大的無軸式摩天輪、首用編織網格形式摩天輪及首次無軸式輪橋合一摩天輪。據工程總承包方中建六局負責人介紹，白浪河大橋摩天輪的輪盤造型的設計靈感來源於中國傳統文化「龍」，整個輪盤如一個首尾相合的「龍脊」。用了兩年時間興建，將重達4,600噸鋼管紡織出巨型鋼鐵「龍脊」。

摩天輪建在白浪河大橋的中央位置，形成世界最高的輪橋合一摩天輪。白浪河大橋全長540米，其中主橋長190米、引橋長350米。主橋為雙層桁架橋，上層為汽車專用道，下層為行人道，也是摩天輪的入口。

負責人說，要將如此龐然大物置於一座橋上，再加上瀕海巨大的風的荷載，這是巨大的挑戰，「為了保證大橋的承載力，僅樁基就需要打下直徑1米至1.8米、長度48米至76米鑽孔灌注樁404根。為保證摩天輪能夠平衡地坐落在大橋之上，鋼結構空間圓環的斜柱、拉索與輪盤連接處均有環向加強環，以提高摩天輪面外剛度、減少摩天輪在風荷載作用下變形。

不了

百年一遇

最柒 最危險 最九唔搭八

最偷工減料
入面係紙皮

有咩風景睇？

睇見都驚

睇相都覺得牙煙

靚係幾靚
不過命仔緊要

大霧到咁撚樣，有撚野睇咩

點解支那咁鍾意起啲大型圓形建築？

霧海

好柒

第三張係咪得個底

仲有呢座 北京日出東方凱賓斯基酒店

第三張嗰個叫「生命之環」
喺瀋陽市郊的沈撫新城，又係一座鬼城

好似冇咩景色

你識條鐵咩
幾年後周圍起滿晒樓喇
不過冇人住

正苦：番去啦大家

係咪洗錢用

The ringed city

一來
二來消化鋼鐵、水泥過剩產能